示威者收咗錢？ 感化被資本主義腐蝕嘅人心

見到好幾個post都話

佢地父母鬧示威者收咗錢/搞搞震/阻人搵食

咁樣係反映咗佢哋對金錢睇得好重，唔相信有其他原因驅使青年人去示威

係佢哋眼中金錢就係一切

係責怪佢哋，嘈交之前，要先明白佢哋點解咁諗

教育程度低
人生大部份時間都係工作以換取金錢（養大你）
貧窮
社會氣氛

切身處地，諗深一層，好易理解佢哋想法
因為香港一直係如此運作
佢哋自小就抱住呢套價值觀生存

當你明白佢哋之後
唔好鬧佢哋，要同佢哋溝通
耐心解釋比佢哋聽

除咗錢，人生仲有好多嘢值得追求
只追求錢係好狹窄

正直
勇敢
誠信
公義
平等
同情
仲有其他興趣：彈琴滑水踩單車舉鐵...

簡單概括就係 忠、義、仁、勇

你嘅父母都係香港人，都係香港嘅一分子
唔好放棄佢哋
要令佢哋明白同接受另一套價值觀並唔容易
但大部份人都受軟唔受硬
我相信有耐性咁解釋同以身作則可以感化

改變社會應從改變身邊人開始

打咗好長，多謝你睇晒
謹此向勇於追求公義的年輕人致敬
希望受傷嘅人早日康復

正直
勇敢
誠信
公義
平等
同情

我一生堅守嘅事
但係係香港 呢類人一定係蝕底

咪咁天真啦，我同我屋企人嘈左十年到雨革後先放棄
佢地根本流撚哂腦，思維都忽撚哂

來問下你屋企人係咪普遍都冇咩禮貌同公德心
感覺上支持政府的人大多數係呢種人

其實真

你睇下啲犬

你試下出一萬蚊一個月
無福利

你睇下佢仲會唔會追住你黎打
再話自己係正義使者

係支那做生意,大環境搞到蝕好撚多錢
屋企愈搬愈細但依然愛蟈
又唔撚願意思考同理解
不過都唔關事,
佢地d朋友有d高學歷既老野一撚樣係咁既政見

罷工都收錢
驚畜就真係收左我地錢射返我地喇